[
  {
    "question": "Las antenas Yagi:",
    "answers": [
      "Son directivas",
      "Son omnidireccionales",
      "Solo tienen reflector y dipolo",
      "Solo tienen dipolo y directores"
    ],
    "correct_answer": "Son directivas"
  },
  {
    "question": "Si al emitir en la banda de 2 metros se tiene conocimiento de que se producen interferencias al Servicio Móvil Aeronáutico, deberá:",
    "answers": [
      "Emitir con menos potencia",
      "Seguir emitiendo",
      "Dejar de emitir",
      "Comunicárselo al aeropuerto"
    ],
    "correct_answer": "Dejar de emitir"
  },
  {
    "question": "La velocidad de propagación de las ondas electromagnéticas siempre es igual a:",
    "answers": [
      "La frecuencia dividida por la longitud de onda",
      "La longitud de onda dividida por la frecuencia",
      "La longitud de onda multiplicada por la frecuencia",
      "300.000 Km/seg"
    ],
    "correct_answer": "La longitud de onda multiplicada por la frecuencia"
  },
  {
    "question": "Una instalación radioeléctrica con desadaptación de impedancias entre el transmisor y la antena podrá producir:",
    "answers": [
      "Interferencias",
      "Una mayor potencia radiada",
      "Acoplamiento magnético de alta frecuencia",
      "Componentes de campo ajustados a impedancia nula"
    ],
    "correct_answer": "Interferencias"
  },
  {
    "question": "Un transformador está formado por al menos:",
    "answers": [
      "Un circuito resonante serie",
      "Dos resistencias con propiedades ferromagnéticas",
      "Bobinas con rectificadores de onda completa",
      "Dos bobinas acopladas"
    ],
    "correct_answer": "Dos bobinas acopladas"
  },
  {
    "question": "¿Qué es un diodo?",
    "answers": [
      "Elemento que filtra la corriente eléctrica",
      "Dispositivo que permite el paso de la corriente eléctrica en un sólo sentido",
      "Componente eléctrico que elimina espurias",
      "Dispositivo limitador de potencia"
    ],
    "correct_answer": "Dispositivo que permite el paso de la corriente eléctrica en un sólo sentido"
  },
  {
    "question": "La forma más común de propagación en VHF y UHF es por:",
    "answers": [
      "Onda de superficie",
      "Onda directa",
      "Onda ionosférica",
      "Onda reflejada"
    ],
    "correct_answer": "Onda directa"
  },
  {
    "question": "Se denomina frecuencia intermedia (FI) a:",
    "answers": [
      "La frecuencia empleada en los receptores de conversión directa",
      "La frecuencia comprendida entre la inferior y la superior de las sintonizadas",
      "La frecuencia de trabajo del oscilador local",
      "La frecuencia de valor constante utilizada en los receptores superheterodinos"
    ],
    "correct_answer": "La frecuencia de valor constante utilizada en los receptores superheterodinos"
  },
  {
    "question": "El campo eléctrico se expresa en:",
    "answers": [
      "V.m",
      "W/m",
      "Q/s",
      "V/m"
    ],
    "correct_answer": "V/m"
  },
  {
    "question": "En un receptor, la capacidad de mantener la frecuencia sintonizada se denomina:",
    "answers": [
      "Sintonía fina",
      "Sensibilidad",
      "Selectividad",
      "Estabilidad"
    ],
    "correct_answer": "Estabilidad"
  },
  {
    "question": "De la batería de un portátil, donde figure la siguiente inscripción “DC 7.4 v - 1500 mAh”, se puede afirmar que podrá proporcionar:",
    "answers": [
      "7,4 voltios y 1,5 amperios durante una hora",
      "1,5 voltios y 7,4 amperios durante una hora",
      "7,4 voltios y 1500 amperios durante una hora",
      "7,4 voltios y 1500 amperios durante media hora"
    ],
    "correct_answer": "7,4 voltios y 1,5 amperios durante una hora"
  },
  {
    "question": "Un termistor de tipo NTC es:",
    "answers": [
      "Un transistor con alto coeficiente de temperatura",
      "Un diodo rectificador para circuitos de corriente elevada",
      "Una resistencia cuyo valor se reduce a medida que la temperatura aumenta",
      "Un divisor de tensión en función de la temperatura externa"
    ],
    "correct_answer": "Una resistencia cuyo valor se reduce a medida que la temperatura aumenta"
  },
  {
    "question": "La característica de un filtro denominada como “frecuencia de corte” es:",
    "answers": [
      "La frecuencia central del filtro",
      "El primer armónico de la frecuencia a la que el filtro deja de funcionar",
      "La frecuencia que delimita la banda de paso o no paso por el filtro",
      "Un dato irrelevante para el filtro"
    ],
    "correct_answer": "La frecuencia que delimita la banda de paso o no paso por el filtro"
  },
  {
    "question": "La región angular comprendida entre las dos líneas gruesas del siguiente diagrama de radiación de una antena, se denomina:",
    "answers": [
      "Polarización",
      "Relación delante-atrás",
      "Ancho de haz de radiación",
      "Región de campo radiado"
    ],
    "correct_answer": "Ancho de haz de radiación"
  },
  {
    "question": "La anchura de banda necesaria de un transmisor:",
    "answers": [
      "Es la máxima anchura de banda permitida al transmisor",
      "Es la necesaria para lograr transmitir a la máxima distancia",
      "Es la suficiente para permitir la transmisión a la velocidad y calidad requeridas",
      "Es aquella que contiene el 99% de la potencia emitida por el transmisor"
    ],
    "correct_answer": "Es la suficiente para permitir la transmisión a la velocidad y calidad requeridas"
  },
  {
    "question": "La polarización de una antena es:",
    "answers": [
      "La relación entre la impedancia de entrada y la potencia transmitida",
      "La orientación del campo eléctrico transmitido",
      "El cociente entre la ganancia y la directividad",
      "La orientación del campo magnético transmitido"
    ],
    "correct_answer": "La orientación del campo eléctrico transmitido"
  },
  {
    "question": "En un transformador eléctrico, ¿qué se conoce como “relación de transformación”?:",
    "answers": [
      "El tamaño del primario frente al secundario",
      "La relación entre las espiras mayores y las menores del primario",
      "La separación entre la entrada y la salida",
      "La relación entre el número de espiras del primario y el número de espiras del secundario"
    ],
    "correct_answer": "La relación entre el número de espiras del primario y el número de espiras del secundario"
  },
  {
    "question": "Los osciladores a cristal de cuarzo generan una señal:",
    "answers": [
      "De frecuencia muy estable",
      "Variable en función de la impedancia del circuito",
      "Poco estable no utilizándose en la actualidad",
      "Modulada en banda lateral única"
    ],
    "correct_answer": "De frecuencia muy estable"
  },
  {
    "question": "El “Factor de calidad, Q” de un circuito resonante es:",
    "answers": [
      "La relación que existe entre la frecuencia de resonancia de ese circuito y su ancho de banda",
      "Independiente de la frecuencia",
      "La relación entre la onda estacionaria y el ancho de banda del circuito",
      "Inexistente"
    ],
    "correct_answer": "La relación que existe entre la frecuencia de resonancia de ese circuito y su ancho de banda"
  },
  {
    "question": "Señale el diagrama de radiación correspondiente a una antena Yagi:",
    "answers": [
      "",
      "",
      "",
      ""
    ],
    "correct_answer": ""
  },
  {
    "question": "El medidor comúnmente denominado “s-meter” indica:",
    "answers": [
      "La relación de onda estacionaria",
      "La estabilidad del receptor",
      "La intensidad de la señal de entrada del receptor",
      "El consumo de potencia de alimentación"
    ],
    "correct_answer": "La intensidad de la señal de entrada del receptor"
  },
  {
    "question": "El detector de producto se emplea para:",
    "answers": [
      "Mezclar con mínima distorsión la señal recibida",
      "La etapa detectora en los receptores de banda lateral única",
      "Obtener la frecuencia intermedia en los receptores de FM",
      "Limitar los niveles de la señal antes de su amplificación"
    ],
    "correct_answer": "La etapa detectora en los receptores de banda lateral única"
  },
  {
    "question": "La diferencia de potencial eléctrico se mide en:",
    "answers": [
      "Vatios",
      "Faradios",
      "Microfaradios",
      "Voltios"
    ],
    "correct_answer": "Voltios"
  },
  {
    "question": "En el siguiente esquema, el transmisor, la línea de alimentación y la antena tienen la misma impedancia a la frecuencia de trabajo, por lo que el vatímetro indicará que:",
    "answers": [
      "La potencia reflejada es cero",
      "La potencia directa es cero",
      "La potencia reflejada es igual a la potencia directa",
      "La potencia reflejada es superior a la potencia directa"
    ],
    "correct_answer": "La potencia reflejada es cero"
  },
  {
    "question": "De las siguientes bandas de frecuencias la más adecuada para comunicaciones por satélite se corresponde con:",
    "answers": [
      "HF",
      "MF",
      "LF",
      "VHF"
    ],
    "correct_answer": "VHF"
  },
  {
    "question": "¿Qué valor indicará un medidor de ondas estacionarias, en el caso de un acoplamiento óptimo entre un transmisor y una antena?:",
    "answers": [
      "Cero",
      "Diez",
      "Dos",
      "Uno"
    ],
    "correct_answer": "Uno"
  },
  {
    "question": "En un circuito con dos resistencias en paralelo, la intensidad total será:",
    "answers": [
      "La suma de las caídas de tensión",
      "La misma que la que circule por la rama con la menor resistencia",
      "La misma que la que circule por la rama con la mayor resistencia",
      "La suma de las intensidades de cada una de las ramas"
    ],
    "correct_answer": "La suma de las intensidades de cada una de las ramas"
  },
  {
    "question": "¿Qué se entiende por “Procesador Digital de Señal” (DSP)?:",
    "answers": [
      "Es un dispositivo para suspensión de periodos",
      "Es un sistema con Hardware y Software optimizados para aplicaciones que requieran un procesamiento digital de la señal a muy alta velocidad",
      "Es un ondulador para hacer señales cuadradas",
      "Es un duplicador de frecuencias digitales"
    ],
    "correct_answer": "Es un sistema con Hardware y Software optimizados para aplicaciones que requieran un procesamiento digital de la señal a muy alta velocidad"
  },
  {
    "question": "¿Qué banda de frecuencias presenta mejores condiciones para la propagación por reflexión ionosférica?",
    "answers": [
      "HF",
      "UHF",
      "SHF",
      "EHF"
    ],
    "correct_answer": "HF"
  },
  {
    "question": "Cuando una instalación de radioaficionado afecta o interfiere a una ICT (Infraestructura Común de Telecomunicaciones):",
    "answers": [
      "Se puede seguir emitiendo si se dispone de licencia o autorización de radioaficionado",
      "Se tiene que dejar de emitir, al menos temporalmente",
      "Se comunica al presidente de la comunidad",
      "Se debe apagar la instalación de ICT"
    ],
    "correct_answer": "Se tiene que dejar de emitir, al menos temporalmente"
  }
]